[綠帽中途站] Come on, Castle Peak Road，可不可以成熟一點呢？

樓按是二十年好還是三十年好？敢情是九按三十年好。
買樓不一定是財務自由的場所，還是婚姻轉型的金鐘中途站。

供樓三十年，本身是一個很現實的小社會。女生在第一年的上樓期，通常都忙着把本來的老公甩走──自己申請了大銀行，他卻過不了這道門檻，要報名星展或更不堪的康業信貸計劃；或者自己報了花旗，他只去了集友，感覺上總是有點怪怪的，拖下去不如早解決。

「有沒有發覺，自從我們供了層樓一年之後，我們好像有點合不來？」在翠華茶餐廳，她一面調拌着眼前的菠蘿冰，一面開始宣讀她的判詞：「I mean，其實在上連燈的時候，我們的世界好像越來越遙遠，我想，大家都到了這樣的年紀，是不是應該冷靜地Find out ，怎樣去解決這場Crisis？」

這句話，觸動了滿臉梅毒、架着銅絲眼鏡的他敏感的低置觸覺細胞。他放下啃了一半的奶油多，用廉價紙巾抹抹嘴角的煉奶：「我知，你即是嫌棄我啫。你申請了Hong Kong Bank，你好嘢。 我只係做假糧單借財仔，我配唔起你，但我可以等吖。」

「Come on, Castle Peak Road，可不可以成熟一點呢，」她說：「在你的眼中，我是不是一個那麼功利而現實的女人？其實我們的Differences，在上LIHKG時就已經湧現了。例如，畀啲淡友開post點名撚狗咁撚，我想你貼糧單還拖，你卻堅持要笠水，我們還吵了一架，從此我一直在想，我們會不會是屬於兩個不同層次的人。」

「但是，」他意識到他可能的歸宿，但還不甘心地上訴 ：「嗰次係因為我唔夠錢，我只可以Afford貼張十幾K嘅糧單啊。無錢係一種罪過嗎？如果係，點解你唔老實講？」

「I'm not talking about money ，你很清楚。」她把語氣抬高半個音階，這時她發覺自己有點像在立法會發言的林鄭月娥：「還有，我不可以忍受你在選舉中投票支持民建聯。我覺得他們不夠格調，我不希望我的Husband漸漸也迷上保皇黨的蛇齋餅粽和李慧琼子。我不是反建制，只是比較接受新民黨的葉劉淑儀。上一次在青山的床邊，我對你說過的，只是你那時並沒有用心聽罷了……」

「我×！」他終於發脾氣了：「我知你係睇唔起我，我哋離婚算了！」他拿起帳單，走到櫃枱，回過頭來恨恨地說：「恭祝你申請了Hong Kong Bank，祝你事業成功，搵到個淡淡做老公吧，重有月尾記得交租！」

他走出了翠華。她木然望着，此刻有想抽一口煙的衝動。手提電話響起，她接聽：「喂，喂呀，是你呀，我跟他把一切都講清楚了……」

那是法律系畢業月入60K以上的新淡友男友，做了按揭，總會有許多無辜的犧牲，不一定都在銀行……